GOBS - система сборки и управления зависимостями для языка go.
==============================================================

Описание системы.
-----------------

Для различных языков уже существуют системы управления зависимостями. Например,
_java_-разработчики используют _maven_ или _ivi_. Для _node.js_ существует _npm_. В языке
_go_ для этих целей используется утилита _go_. По моему мнению, она имеет следующие недостатки:

  * Отсутствует файл с описанием зависимостей проекта, соответственно невозможно
    реализовать разрешение этих зависимостей без написания дополнительной документации 
    или скриптов сборки.
  * При получении необходимой зависимости командой _go get_, версия вычисляется на основе
    версии используемого компилятора, а не требуемой версии библиотеки. Если нужна другая 
    версия, приходится получать ее вручную, с помощью систем управления версиями.
  * Необходимость ручного управления корнем текущего проекта через переменную _GOPATH_.

Система _GOBS_ предназначена для решения этих проблем. 

### Быстрый старт.

Вначале необходимо установить систему _GOBS_. Делается это командой:

    go get bitbucket.org/vegansk/gobs

Если у Вас в переменную _PATH_ добавлен путь _$GOPATH/bin_, то после этого Вам будет доступна
команда ___gobs___. Попробуем создать стандартный "Hello, world!" пример. Для этого зайдите в
любой каталог и выполните команду:

    gobs create -version 1.0 -license GPLv3 -desc "My first GOBS application" hw

Затем перейдите в каталог исходными текстами проекта (почему именно такой, будет описано ниже):

    cd hw/src/hw

Создайте в любом текстовом редакторе файл с именем _hw.go_ и следующим содержимым:

    package main

    import "fmt"

    func main() {
        fmt.Println("Hello, world!")
    }

Соберите проект командой:

    gobs build

Перейдите в каталог с собранным исполняемым файлом и выполните его:

    cd ../../bin && ./hw

После чего, Вы должны увидеть в консоли сообщение:

    Hello, world!

### Структура проекта.

Структура проекта, разрабатываемого с помощью _GOBS_, полностью совпадает с той структурой,
которая используется в языке _go_. В каталоге проекта имеются каталоги:

  * ___src___. Содержит исходные тексты проекта и проектов, от которых он зависит.
  * ___pkg___. Содержит собранные версии библиотек.
  * ___bin___. Содержит исполняемые файлы.

Помимо этого, существует два (или более) файла, относящиеся непосредственно к системе _GOBS_:

  * ___.goproject___. Находится в корне проекта и содержит имя подкаталога в каталоге _src_, в
    котором содержатся исходные тексты текущего проекта.
  * ___goproject.json___. Находится в каталоге с исходными текстами проекта. Предназначен для
    хранения информации о проекте и его зависимостях. Его формат описан ниже.

Такая структура позволяет с одной стороны иметь сколько угодно корневых каталогов с 
разрабатываемыми проектами. С другой стороны, в одном корневом каталоге можно разрабатывать
сколько угодно проектов, переключаясь между ними.

### Файл goproject.json.

Файл содержит JSON объект с описанием проекта и находится в корневом каталоге исходных текстов
проекта. Именно тот каталог, в котором находится файл, управляется VCS.

Объект содержит следующие ключи:

  * ___name___. Строка, содержит короткое имя проекта.
  * ___version___. Строка, содержит версию проекта.
  * ___description___. Необязательная строка, содержит описание проекта.
  * ___license___. Необязательная строка, содержит наименование лицензии, либо имя файла, в котором
    лежит лицензия.
  * ___deps___. Необязательный вложенный объект. Содержит описание зависимостей проекта.

Описание зависимостей проекта - это объект, у которого ключами являются имена зависимостей, а
значениями - версии. В качестве версии используется имя ветки или пометки в системе контроля версий.
Если необходимо использовать последнюю версию, используйте символ ___*___ в качестве имени версии.

Описание утилиты gobs.
----------------------

Утилита _gobs_ содержит полную документацию на саму себя. Для получения доступа к ней, выполните
команду:

    gobs help

При этом, будет выведен список всех команд с кратким описанием. Для получения полного описания, необходимо
к предыдущей строке добавить имя интересующей команды. Например, для получения справки по команде _resolve_,
выполните:

    gobs help resolve


